[數據分析] 原來泛民本土可以輕鬆控制17區！但因為一個原因做唔到......

根據2016年立法會選舉各區票站統計
18區嘅民選議席，泛民本土都贏多過建制！
連北區西貢都贏！其實離島都贏(6 vs 4)，但計埋當然議員就控制唔到全區
控制哂17區，保皇狗少條大水喉！

咁點解立法會選舉同區議會選舉爭咁遠？

係因為你同你啲friend無出去投票呀！！！！

備註：
1. 數據取自2016年立法會選舉結果，所以係以2016年嘅劃界計算
2. 部分票站跨區幫小票站點票，例如「大嶼山」係一個好撚大嘅選區，「大澳」屬於「大嶼山」但選票會運去東涌集中點算
3. 泛民建制歸類從嚴處理，部分歸類如下：
香港島：王維基 泛民 沈志超 建制
九龍西：李泳漢 狄志遠 建制 何志光 林依麗 唔計
九龍東：呂永基 泛民 譚香文 唔計
新界西：馮檢基 呂智恆 泛民 張慧晶 湯詠芝 唔計
新界東：鄭家富 泛民 方國珊 麥嘉晉 建制

投票踢走保皇黨 就係咁簡單

Wiki唔係泛民

wiki唔係泛民
但會投wiki嘅係on99淺黃

快啲投